\documentclass[a4paper]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[russian]{babel}
\usepackage{amssymb, gensymb, mathtools}
\usepackage{enumerate, multirow, multicol}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{csquotes}
\usepackage[margin=0.5in]{geometry}

\newcommand{\st}[1]{\{{#1}\}}

\begin{document}

	\author{Даниил Овчинников}
	\title{Алгоритмы. Домашняя работа №7}
	\maketitle

	\begin{enumerate}
	
		\item	Разбиение графа на две доли. \\

Модифицируем алгоритм поиска в глубину, на каждом уровне рекурсии будем красить
вершины в один из двух цветов, если номер уровня четный, то в первый цвет, если
нечетный, то во второй.\\
Получим два набора вершин, каждая из которых соединена с вершиной из другого
набора, так как в алгоритме поиска в ширину мы ходим по ребрам. \\
Сложность алгоритма, такая же, как и сложность DFS -- $O(V+E)$.\\

		\item	Задачи в проекте. \\
			
Рассмотрим задачу, которая зависит от нескольких задач.  Очевидно, что она
начнет выполняться не раньше, чем выполнится самая долгая из всех задач, от
которых она зависит. \\ 
Тогда модифицируем алгоритм поиска в глубину так, чтобы из каждого рекурсивного
вызова нам возвращалось время, через которое закончится выполнение какой-то
задачи плюс изменим его так, чтобы он ходил по всем ребрам, потому что нам
нужно проверить все зависимости, то есть алгоритм будет отмечать вершину как
посещенную, когда он сходил во все вершины зависимые от нее. Так же изменим
алгоритм, чтобы он заходил во все зависимые задачи, независимо от того
помеченные они или нет. \\
Алгоритм сможет закончить работу, так как граф ациклический, то
есть найдутся вершины, у которых нет зависимостей. \\ 
Теперь для каждой задачи, рекурсивно запуская алгоритм на всех ее зависимостях
будем сохранять возвращенное значение и сравнивать его с максимумом на текущем
уровне. После того, как алгоритм отработает на всех зависимых задачах, возьмем
максимум и сложим со временем выполнения текущей задачи, пометим вершину как
посещенную, сохраним значение и вернем его наверх. Если вершина помеченная, то
не идем дальше рекурсивно вниз, а возвращаем сохраненное значение. \\
Если у задачи нет зависимостей, то просто вернем время ее выполнения. \\
Решением будет значение, которое вернет алгоритм, запущенный на вершине графа
-- проекте. \\
		
		\item	Игра на графе. \\

Запустим модифицированный алгоритм поиска в глубину на стартовой вершине, он
будет помечать на каждом уровне дерева каждую вершину единичкой или двойкой через одну. \\
Такая разметка вершин будет соответствовать тому, чей ход будет следующим из
этой вершины. \\
Рассмотрим вершину с несколькими дочерними вершинами (в корневом дереве):
\begin{itemize}
\item Если при ходе в любую из дочерних вершин побеждает 1 игрок, то вернем из этой
вершины 1.
\item Если при ходе в любую из дочерних вершин побеждает 2 игрок, то вернем 2. 
\item Если при ходе из текущей вершины может победить и 1 и 2 игрок, то вернем наверх
того, кто будет ходить из этой вершины - то число, которым помечена вершина.
\end{itemize}
Когда алгоритм доходит до листьев, он возвращает наверх число - кто выиграет
если пойдет в эту вершину. Если в листе стоит 1, то выигрывает 2, и наоборот. \\
Решением будет число, возвращенное алгоритмом.
После прохода рекурсии вниз: \\
\includegraphics[height=100pt]{hw7f1.png} \\
Поднимаясь наверх (на ребрах стоят возвращаемые значения): \\ 
\includegraphics[height=100pt]{hw7f2.png} \\
В примере выше победит 2 игрок. \\

		\item	Две доли графа, не больше одного соседа в доле. \\
		
		\item	Банки. \\
Для 10, 7, 4: \\
$ \st{0, 7, 4} \to \st{4,7,0} \to \st{4,3,4} \to \st{8,3,0} \to \st{8,0,3} \to \st{1,7,3} \to 
\st{1,6,4} \to \st{5,6,0} \to \st{5,2,4} $

	\end{enumerate}

\end{document}
